不平安的「平安夜」 - 高慧然

不平安的「平安夜」 - 高慧然

平安夜，香港人不平安。元朗和旺角分別有少年為逃避警察追捕而墮樓。後者姓冼，16歲，從一間餐廳3樓外牆直墮地面花圃。少年受傷後意識仍清醒，說，「我不想被消失」。少年的母親在一旁安慰。

平安夜，跟母親一起在餐廳的未成年少年犯了甚麼罪？香港戒嚴了嗎？香港人外出，要做好隨時被消失的心理準備，香港穿越時空、回到1941了嗎？

有目擊者表示，當時少年整個人懸掛在3樓陽台外，一放手就會直墮地面，但地面的警察卻用手電筒強光直射少年，叫囂：「跳落來啊！」少年墮地後，救護員衝上前，卻被警察用胡椒噴霧噴射，阻止救護：「他不用你們救」。

少年犯了甚麼罪？警察的職責又是甚麼？即使是一個江洋大盜，警察也應該先救人，再把疑犯送上法庭，等法庭判罪，讓他為自己的罪行承擔法律責任。我們看不到少年犯罪，卻看到香港警察在眾目睽睽之下犯下反人道惡行，令被追捕者陷入險境，並阻止救護人員施救。這還是警察嗎？這群人早已經不是警察了，只是一群蒙面匪，知法犯法，四出破壞。不行咇，不捉賊，平安夜有情侶被藍絲施襲，警察不作為；旺角金器街沒有警察巡邏，簡直誘人犯罪；持刀賊大搖大擺打劫KFC，掃走現金營業額……香港簡直連第三世界都不如。哪有甚麼平安？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

和你SHOP
12月31日 星期二
時間 : 1800-2100
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

Suck The Eve
12月31日 星期二
時間 : 22:00
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書